同意老衲所講:如果日本永久佔領香港，香港一定會好

講緊呢個post:
如果當年日軍永久佔據香港，香港今日就唔會搞成咁

我都曾經係高登年代屌過老衲，唔可以拎呢d黎開玩笑，但呢幾年，睇得多左想法又唔同左，唔理老衲係認真定搞笑，我都同意日本佔領下嘅香港一定好

二戰個陣，中國可以話係分開三大勢力，第一係蔣介石為首嘅國民黨政府，第二係由蘇聯支持嘅共產陣營，第三就係由日本支持嘅汪精衛政府，而當時嘅汪精衛政府，甚至可以話係吸納到最多嘅人才知識份子

我地以現今角度睇，就會覺得汪精衛同一眾親日知識份子不知所謂，但好明顯呢d都係以現今富有民族主義嘅角度去理解成件事

民族主義，即係「我係中國人」「中國人自己管自己」呢類concept基本上都係好後期先有，源自五四運動，一路以黎都係無嘅，所以先會有康有為支持清帝復辟，正正係因為原先大家都無所謂民族主義，傳統嘅所謂「中華思想」，係崇優，係希望天下嘅人生活水平提升

所以漢奸出現，並非偶然，特別係當時大家都見到日本人個種高水準統治，例如滿洲國
滿洲國可以話係一個近代嘅國家實驗，將一塊爛地，短期之內變成一個全東亞最強工業實力嘅國家，鼓勵民族共融嘅思維，吸引大量漢人滿人走到滿洲國，而日本自己都非常有心，好多年輕嘅企業家都會走去滿洲國，尋找新機遇，而絕對唔係流於今日嘅大灣區，趕你走就算

見到日本人嘅政績，真係非常之難否定老衲所言，當然，對比起英國，日本未必好，但只少，一定比支那好

鬼唔知阿媽係女人咩.
但係鬼叫日本人當年on9咩

如果日本永久佔領香港 但究竟要經歷幾多殺人放火強姦打劫先會有光境? 你又有無諗過? 個時既日本仔點同依家既日本仔比較阿 ching

我係用緊個時嘅日本去分析喎

係囉，日本果陣忍到慢慢發展滿洲國，偏偏咬入左中國沿海之後就太急，其實唔搞咁多野慢慢黎應該無人理佢，或者真係三個月必亡中國呢句野累左日本

二戰個時?

留名學野

不過如果日本仔果時佔領香港
你阿婆阿媽果D未必存在
自私D講句到時香港好唔好都冇咩所謂

一黎係共產黨成日暗中搞鬼
二黎日本壓唔住下面班人

日本係無侵略中國嘅計劃，滿洲國都無

滿洲國係石原莞爾同板垣征四郎嘅idea，因為石原一早睇出滿洲一帶係戰略重地，加上張學良上台逼使佢地奪取滿洲，但石原係反對其後嘅侵華行動，而民族共融就係石原嘅理想，想做到滿日漢韓幾個民族都可以係滿洲國呢到，建立佢地嘅家園，而事實係，佢做到

而本身日本都無諗住打中國，因為中國本身就乜資源都無(講得出中國地大物博應該係無基本歷史常識)，不過共產黨同國民黨不停挑釁日本，搞到禁唔住下面班日本新仔

日本對滿州同對香港嘅態度都唔同

正如你係印度唔會想比英國管，係香港會懷念港英時期一樣